公共圖書館去年新書 簡體書佔中文書9%

明報專訊】香港公共圖書館擁有逾千萬館藏，有立法會議員關注中文簡體字書籍的比例；民政事務局回覆，2015至16年度購入的簡體字書籍共有逾5萬冊，佔購入中文書籍的9%。至於過去3年購入的兒童書籍中，有約5%為簡體字書。
公民黨立法會議員楊岳橋指近日收到不少市民反映，公共圖書館館藏有大量以簡體字印刷的內地出版書籍，部分書籍帶有濃烈政治色彩，或會令兒童建立偏頗的觀念，部分亦夾雜內地用語，影響兒童學習中文詞彙。
比前年增3百分點
民政事務局長劉江華以書面回覆其查詢，指如果同一書籍有繁、簡兩種字體的版本，會視乎情况先考慮購買繁體字版本。民政局提供的數字顯示，在2015至16年度，康樂及文化事務署轄下公共圖書館共添購5.4萬冊簡體字書籍，佔添購中文書籍的9%，比較2014至15年購入簡體字書冊佔中文書6%，增加3個百分點；而添購中、英文書籍的開支分別為2590萬元及2668萬元，分別佔採購書籍總開支百分比49%及51%。
簡體兒童新書佔5%
另外，過去3年（2013/14至2015/16年度）購入的書籍中，兒童書籍約佔四成，當中有近六成為繁體字兒童書籍，簡體字兒童書籍則佔5%，其餘為英文兒童書籍。根據康文署資料，轄下有70間固定公共圖書館和12間流動圖書館，前年的中文圖書借閱次數為3777萬次，英文書籍則為1142萬次；而在2015至16年度，香港公共圖書館用於購置書籍的預算開支約為5200萬元。

加大力度

洗腦

歷史書特別多

諗起之前有人收埋啲殘體書

你收埋得越多
佢咪買返多啲新嘅囉

想睇歷史既書的確係殘體比較多選擇..
香港個d 好多都係汁人口水尾（加注釋或者曲解人地原著當自己寫）

本地書出版量少+採購要交數